新手一問 係咪應該派息前放股

唔知我有冇理解錯
股價會自動跌返派息數
1蚊一股 你有100股 總值100蚊
如果佢派息0.1你可以收到10蚊息
同時股價會自動下跌0.1 姐係會跌到每股0.9
所以你股票市值只有90蚊
加埋本身賺果10蚊息總值係100蚊
冇多過
但派息會收手續費
同時都會有人派完息放股
所以如果想走應該派之前走？

咁蟹左你走唔走

你假設緊你隻野唔識升返姐

我前題係本身想放隻股
差唔多時間有息收
如果理論上係冇賺
我就算蟹左 都應該係派息前走可以蝕少啲？

你點知到時會唔會有利好or利淡消息

如果係咁
點解要買收息股
隻股會唔會升返 都係同收息冇關
而係理論上派同唔派息都係果條數

派息手續費都要計 你再入過都要手續費佣金

應該有消息前入 公佈息唧高嗰陣即走

64,5 入電能 公佈派8蚊 73走啱啱好

發紅股係咪都一樣喺股價扣返？煤氣十送一咁，送完股係咪會跌？

低買高賣

收息股唔係收息咩
點解要賣